封殺敏感詞 禁搜索杜蕾斯廣告

封殺敏感詞 禁搜索杜蕾斯廣告

要聞

當局嚴密監控網絡，杜蕾斯廣告詞在微博被禁搜索。

【本報訊】中共要修憲為習稱帝鋪路，激起對幾千年封建獨裁帝制深惡痛絕的國人憤慨。內地網民突破重重封鎖，以各種方式表達反對意見，當局則嚴控內地網絡，對網絡妄議大舉封殺，形成前所未見的互聯網官方與網民對陣局面。

「幹兩次是不夠的」

連日來，內地社交網上連小熊維尼、司馬昭之心、袁世凱、倒車、登基、元年、不同意、不要臉等字詞也成為敏感詞被禁搜索；杜蕾斯避孕套「幹兩次，是不夠的！」壯陽藥偉哥「硬幹才是中國夢！」等廣告詞都因被內地網民活學學用，遭當局封殺。

雖然當局空前嚴密監控網絡，但仍有內地良知學者挺身而出。繼《中青報》「冰點」前主編李大同後，據中央社報道，著名社會學家李銀河也公開反對，在博客批評當局取消國家主席任期限制，指「恢復終身制是不可行的，讓中國回到毛（澤東）時代的做法是開歷史倒車」。李銀河指，全國人大很可能全票通過修憲，因他們不是真正的民選代表，不會代表人民投票，只會按領導意圖投票。李大同則表示，取消國家領導人任期限制將被全世界文明國家恥笑，並埋下中國再次陷於動亂的種子，貽害無窮。

《蘋果》記者

相關新聞

軍方撐修憲：大勢所趨
要聞 4小時前

央視曾報道菲總統稱寧死不獨裁
要聞 4小時前

林建岳撐修憲：換領導人易動盪
要聞 4小時前

西環集中營：憂擦鞋擦出禍 建制審慎表態
要聞 4小時前

【習權時代】重慶下禁令阻律師討論修憲 被轟「侵犯言論自由係違憲」
即時兩岸 1小時前

提及修改國家主席任期一條標題龍顏大怒 天庭降罪新華社
要聞 4小時前